% LTeX: language=de-DE
\documentclass[document.tex]{subfiles}

\begin{document}
    \chapter*{Danksagungen}
    Diese Seite ist allen denen gewidmet, die mich in den vergangenen Jahren im universitären oder privaten Umfeld begleitet haben und den nötigen Halt gaben.
    Zuallererst möchte ich Dank und Anerkennung an meinen Betreuer Heiko Vogler richten, ohne den diese Arbeit nicht entstanden wäre, und der mit gelegentlichen aber prägnanten Hinweisen und Richtungskorrekturen auf die Gestalt meiner Forschungsarbeit einwirkte.
    Auch meinen derzeitigen und ehemaligen Kolleginnen und Kollegen, die sowohl den thematischen Schwerpunkt der Arbeit maßgeblich beeinflusst haben, sowie durch Zusammenarbeit oder anderweitige Unterstützung an der Forschungsarbeit beteiligt waren, als auch den Arbeitsalltag in Mittags- und Kaffeepausen aufgelockert haben, möchte ich an dieser Stelle ausdrücklich danken.
    Insbesondere geht dieser Dank an Kilian, Luisa und Richard für das Korrekturlesen dieser Arbeit und vergangener Einreichungen, sowie für die thematischen Ausflüge in diverse fakultätsfremde wissenschaftliche Bereiche während der Kaffeepausen; sowie an Richard und Tobias für die Zusammenarbeit, die in mehreren Veröffentlichungen mündete; und natürlich an Kerstin für die unermüdliche Bereitschaft die bürokratischen Hürden des Arbeitsalltags aus dem Weg zu räumen.

    Ohne die Unterstützung außerhalb der Arbeit an der Universität wären die vergangenen Jahre nicht vorstellbar gewesen.
    Besonders die Zeit, die ich mit den liebsten Freunden und in ehrenamtlichen Engagement verbringen durfte, half ungemein von den Gedanken, die sich um die Arbeit kreisen, abzuschalten und mich zu erholen.
    Vielen lieben Dank an alle, die da waren, insbesondere Anne, Babsi, Edgar, Fee, Felix, Marc, Max, alle Paulines, Philipp, Robert und Tim.
    Egal ob im Urlaub, bei Konzerten oder entspannter Abendgestaltung, die Zeit mit euch war unglaublich schön und unersetzlich.
\end{document}